
[    
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand pays d'Afrique ?",
        "options": [
            "Algérie",
            "Nigéria",
            "Egypte",
            "Soudan"
        ],
        "answer": "Algérie"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        "options": [
            "Océan Pacifique",
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique"
        ],
        "answer": "Océan Pacifique"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand pays du monde en termes de superficie ?",
        "options": [
            "Russie",
            "Canada",
            "Chine",
            "Etats-Unis"
        ],
        "answer": "Russie"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
        "options": [
            "Madrid",
            "Barcelone",
            "Valence",
            "Séville"
        ],
        "answer": "Madrid"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la plus haute montagne du monde ?",
        "options": [
            "Mont Everest",
            "K2",
            "Makalu",
            "Cho Oyu"
        ],
        "answer": "Mont Everest"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la tour Eiffel ?",
        "options": [
            "France",
            "Italie",
            "Espagne",
            "Allemagne"
        ],
        "answer": "France"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la langue la plus parlée dans le monde ?",
        "options": [
            "Anglais",
            "Mandarin",
            "Espagnol",
            "Français"
        ],
        "answer": "Mandarin"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "options": [
            "Désert du Sahara",
            "Désert du Gobi",
            "Désert d'Arabie",
            "Désert de Mojave"
        ],
        "answer": "Désert du Sahara"
    }
,
    {
        "question_text": "Qui a écrit la pièce de théâtre 'Roméo et Juliette' ?",
        "options": [
            "William Shakespeare",
            "Tennessee Williams",
            "Arthur Miller",
            "Eugene O'Neill"
        ],
        "answer": "William Shakespeare"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve le Taj Mahal ?",
        "options": [
            "Inde",
            "Pakistan",
            "Népal",
            "Bangladesh"
        ],
        "answer": "Inde"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand lac du monde en termes de volume d'eau ?",
        "options": [
            "lac Supérieur",
            "lac Baïkal",
            "lac Victoria",
            "lac Huron"
        ],
        "answer": "lac Baïkal"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la ville de Marrakech ?",
        "options": [
            "Maroc",
            "Algérie",
            "Tunisie",
            "Libye"
        ],
        "answer": "Maroc"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand pays d'Asie en termes de superficie ?",
        "options": [
            "Russie",
            "Chine",
            "Inde",
            "Kazakhstan"
        ],
        "answer": "Russie"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la ville de Rio de Janeiro ?",
        "options": [
            "Brésil",
            "Argentine",
            "Chili",
            "Pérou"
        ],
        "answer": "Brésil"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand animal terrestre du monde ?",
        "options": [
            "Éléphant",
            "Rhinocéros",
            "Hippopotame",
            "Girafe"
        ],
        "answer": "Éléphant"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus petit pays du monde ?",
        "options": [
            "Vatican",
            "Monaco",
            "Nauru",
            "Tuvalu"
        ],
        "answer": "Vatican"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quelle ville se trouve la célèbre sculpture 'La Pietà' de Michel-Ange ?",
        "options": [
            "Rome",
            "Florence",
            "Venise",
            "Milan"
        ],
        "answer": "Rome"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la ville de Riga ?",
        "options": [
            "Lettonie",
            "Estonie",
            "Lituanie",
            "Pologne"
        ],
        "answer": "Lettonie"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand barrage du monde en termes de production d'électricité ?",
        "options": [
            "Barrage des Trois-Gorges",
            "Barrage d'Itaipu",
            "Barrage d'Assouan",
            "Barrage de Grand Coulee"
        ],
        "answer": "Barrage des Trois-Gorges"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quelle ville se trouve le pont du Golden Gate ?",
        "options": [
            "San Francisco",
            "Los Angeles",
            "Seattle",
            "Portland"
        ],
        "answer": "San Francisco"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus long fleuve d'Amérique du Sud ?",
        "options": [
            "Amazone",
            "Parana",
            "Orénoque",
            "Magdalena"
        ],
        "answer": "Amazone"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la ville de Copenhague ?",
        "options": [
            "Danemark",
            "Norvège",
            "Suède",
            "Finlande"
        ],
        "answer": "Danemark"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand parc national des États-Unis ?",
        "options": [
            "Parc national de Yellowstone",
            "Parc national de Yosemite",
            "Parc national de Grand Teton",
            "Parc national de Glacier"
        ],
        "answer": "Parc national de Yellowstone"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quelle ville se trouve la cathédrale Saint-Basile-le-Bienheureux ?",
        "options": [
            "Moscou",
            "Saint-Pétersbourg",
            "Kazan",
            "Vladivostok"
        ],
        "answer": "Moscou"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le plus grand pays du monde en termes de population ?",
        "options": [
            "Chine",
            "Inde",
            "États-Unis",
            "Russie"
        ],
        "answer": "Chine"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays se trouve la ville de Ljubljana ?",
        "options": [
            "Slovénie",
            "Croatie",
            "Serbie",
            "Bosnie-Herzégovine"
        ],
        "answer": "Slovénie"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel pays a signé un pacte de non-agression avec l'Allemagne nazie en 1939 ?",
        "options": [
            "Union soviétique",
            "France",
            "Royaume-Uni",
            "États-Unis"
        ],
        "answer": "Union soviétique"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle bataille a été le tournant de la guerre sur le front de l'est, avec la défaite allemande devant les forces soviétiques ?",
        "options": [
            "Bataille de Stalingrad",
            "Bataille de Moscou",
            "Bataille de Koursk",
            "Bataille de Karkhov"
        ],
        "answer": "Bataille de Stalingrad"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel était le nom de code du débarquement allié en Normandie le 6 juin 1944 ?",
        "options": [
            "Opération Overlord",
            "Opération Torch",
            "Opération Neptune",
            "Opération Barbarossa"
        ],
        "answer": "Opération Overlord"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel dirigeant italien a été exécuté par des partisans italiens en 1945 ?",
        "options": [
            "Benito Mussolini",
            "Giuseppe Garibaldi",
            "Victor-Emmanuel III",
            "Guglielmo Marconi"
        ],
        "answer": "Benito Mussolini"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel était le nom de code de l'opération allemande visant à envahir l'Union soviétique en 1941 ?",
        "options": [
            "Opération Barbarossa",
            "Opération Weserübung",
            "Opération Bagration",
            "Opération Uranus"
        ],
        "answer": "Opération Barbarossa"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle ville japonaise a été la cible de la première bombe atomique en août 1945 ?",
        "options": [
            "Hiroshima",
            "Nagasaki",
            "Tokyo",
            "Osaka"
        ],
        "answer": "Hiroshima"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle opération alliée a vu la capture du port stratégique de Anzio en Italie en 1944 ?",
        "options": [
            "Opération Shingle",
            "Opération Market Garden",
            "Opération Dragoon",
            "Opération Husky"
        ],
        "answer": "Opération Shingle"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quel pays européen se trouve la ville de Monte Cassino, théâtre d'une importante bataille en 1944 ?",
        "options": [
            "Italie",
            "Allemagne",
            "France",
            "Royaume-Uni"
        ],
        "answer": "Italie"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle bataille a vu la dernière grande offensive allemande sur le front de l'ouest, en décembre 1944 ?",
        "options": [
            "Bataille des Ardennes",
            "Bataille de Normandie",
            "Bataille de Koursk",
            "Bataille de Berlin"
        ],
        "answer": "Bataille des Ardennes"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel était le nom de code de l'opération américaine visant à capturer Guadalcanal en 1942, première bataille de la campagne du Pacifique ?",
        "options": [
            "Opération Watchtower",
            "Opération Torch",
            "Opération Dragoon",
            "Opération Market Garden"
        ],
        "answer": "Opération Watchtower"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quelle ville allemande a eu lieu la conférence de 1942 où les hauts responsables nazis ont décidé de l'Holocauste ?",
        "options": [
            "Wannsee",
            "Berlin",
            "Munich",
            "Nuremberg"
        ],
        "answer": "Wannsee"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel général allemand a mené la défense de Stalingrad en 1942-1943 ?",
        "options": [
            "Friedrich Paulus",
            "Erwin Rommel",
            "Heinz Guderian",
            "Gerd von Rundstedt"
        ],
        "answer": "Friedrich Paulus"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel dirigeant polonais en exil a appelé la communauté internationale à la création d'une armée polonaise en 1940 ?",
        "options": [
            "Władysław Sikorski",
            "Józef Piłsudski",
            "Ignacy Paderewski",
            "Stanisław Mikołajczyk"
        ],
        "answer": "Władysław Sikorski"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel était le nom de code du débarquement allié en Provence, dans le sud de la France, en août 1944 ?",
        "options": [
            "Opération Dragoon",
            "Opération Market Garden",
            "Opération Overlord",
            "Opération Shingle"
        ],
        "answer": "Opération Dragoon"
    }
,
    {
        "question_text": "Dans quelle ville allemande a eu lieu le procès des criminels de guerre nazis en 1945-1946 ?",
        "options": [
            "Nuremberg",
            "Berlin",
            "Munich",
            "Hambourg"
        ],
        "answer": "Nuremberg"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel était le nom de code de l'opération britannique visant à capturer la ville de Tobrouk en Libye en 1942 ?",
        "options": [
            "Opération Crusader",
            "Opération Torch",
            "Opération Overlord",
            "Opération Battleaxe"
        ],
        "answer": "Opération Crusader"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la loi physique qui décrit la force entre deux masses attractives ?",
        "options": [
            "Loi de Coulomb",
            "Loi de Newton",
            "Loi de Faraday",
            "Loi de Planck"
        ],
        "answer": "Loi de Newton"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le nom de l'effet quantique qui décrit la superposition d'états quantiques ?",
        "options": [
            "Effet Hall",
            "Effet Compton",
            "Effet Zeeman",
            "Effet de la superposition"
        ],
        "answer": "Effet de la superposition"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le nom de la théorie qui décrit l'interaction électromagnétique entre les particules subatomiques ?",
        "options": [
            "Théorie de la relativité",
            "Théorie de l'électrodynamique quantique",
            "Théorie des cordes",
            "Théorie de la gravitation quantique"
        ],
        "answer": "Théorie de l'électrodynamique quantique"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la formule de la masse relativiste ?",
        "options": [
            "m = E/c^2",
            "m = p/v",
            "m = F/a",
            "m = rho * V"
        ],
        "answer": "m = E/c^2"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est l'unité de mesure de la force en physique ?",
        "options": [
            "Joule",
            "Watt",
            "Volt",
            "Newton"
        ],
        "answer": "Newton"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le nom de l'effet quantique qui décrit la disparition de la résistance électrique d'un matériau à très basse température ?",
        "options": [
            "Effet de Meissner",
            "Effet Joule",
            "Effet Peltier",
            "Effet Zeeman"
        ],
        "answer": "Effet de Meissner"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelle est la loi physique qui décrit la conservation de l'énergie dans un système isolé ?",
        "options": [
            "Loi de Coulomb",
            "Loi de Newton",
            "Loi de Lenz",
            "Première loi de la thermodynamique"
        ],
        "answer": "Première loi de la thermodynamique"
    }
,
    {
        "question_text": "Quel est le nom de la théorie qui décrit l'interaction forte entre les quarks dans le noyau atomique ?",
        "options": [
            "Théorie de la relativité",
            "Théorie de l'électrodynamique quantique",
            "Théorie des cordes",
            "Théorie de la chromodynamique quantique"
        ],
        "answer": "Théorie de la chromodynamique quantique"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un système d'exploitation ?",
        "options": [
            "Un logiciel qui permet de contrôler les ressources d'un ordinateur",
            "Un logiciel qui permet de créer des documents",
            "Un logiciel qui permet de naviguer sur internet",
            "Un logiciel qui permet de jouer à des jeux vidéo"
        ],
        "answer": "Un logiciel qui permet de contrôler les ressources d'un ordinateur"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un langage de programmation ?",
        "options": [
            "Un ensemble de règles pour écrire des documents",
            "Un logiciel qui permet de naviguer sur internet",
            "Un ensemble de mots-clés et de syntaxe pour écrire des programmes",
            "Un logiciel qui permet de créer des images et des vidéos"
        ],
        "answer": "Un ensemble de mots-clés et de syntaxe pour écrire des programmes"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
        "options": [
            "Une formule mathématique complexe",
            "Un ensemble de règles pour jouer à un jeu vidéo",
            "Un ensemble d'instructions pour résoudre un problème",
            "Un logiciel de traitement de texte"
        ],
        "answer": "Un ensemble d'instructions pour résoudre un problème"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un réseau informatique ?",
        "options": [
            "Un groupe de personnes qui travaillent ensemble sur des ordinateurs",
            "Un ensemble de câbles et de composants électroniques",
            "Un ensemble d'ordinateurs connectés entre eux pour partager des ressources",
            "Un logiciel qui permet de dessiner des schémas"
        ],
        "answer": "Un ensemble d'ordinateurs connectés entre eux pour partager des ressources"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un virus informatique ?",
        "options": [
            "Un programme malveillant qui endommage un ordinateur",
            "Un logiciel qui permet de stocker des fichiers",
            "Un programme qui permet de naviguer sur internet",
            "Un logiciel qui permet de créer des présentations"
        ],
        "answer": "Un programme malveillant qui endommage un ordinateur"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un pare-feu ?",
        "options": [
            "Un logiciel qui permet de naviguer sur internet en toute sécurité",
            "Un programme qui permet de stocker des fichiers",
            "Un programme qui bloque les accès non autorisés à un réseau",
            "Un logiciel qui permet de dessiner des images"
        ],
        "answer": "Un programme qui bloque les accès non autorisés à un réseau"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un navigateur web ?",
        "options": [
            "Un logiciel qui permet de créer des pages web",
            "Un programme qui permet de stocker des fichiers",
            "Un logiciel qui permet de naviguer sur internet",
            "Un programme qui permet de dessiner des images"
        ],
        "answer": "Un logiciel qui permet de naviguer sur internet"
    }
,

        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la physique?",
        "options": [
            "L'étude des phénomènes liés à l'électricité et au magnétisme",
            "L'étude des phénomènes liés à la lumière et au son",
            "L'étude des phénomènes naturels du monde physique",
            "L'étude des phénomènes liés à la chimie"
        ],
        "answer": "L'étude des phénomènes naturels du monde physique"
        }
,
        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la cinématique?",
        "options": [
            "L'étude des forces agissant sur les corps en mouvement",
            "L'étude des mouvements des corps sans se préoccuper de leurs causes",
            "L'étude des mouvements des corps en relation avec les forces qui les causent",
            "L'étude des forces électromagnétiques"
        ],
        "answer": "L'étude des mouvements des corps sans se préoccuper de leurs causes"
        }
,
        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la dynamique?",
        "options": [
            "L'étude des forces agissant sur les corps en mouvement",
            "L'étude des mouvements des corps sans se préoccuper de leurs causes",
            "L'étude des mouvements des corps en relation avec les forces qui les causent",
            "L'étude des forces électromagnétiques"
        ],
        "answer": "L'étude des mouvements des corps en relation avec les forces qui les causent"
        }
,
        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la thermodynamique?",
        "options": [
            "L'étude de la chaleur et de ses effets sur les corps",
            "L'étude des propriétés de l'électricité",
            "L'étude des mouvements des corps en relation avec les forces qui les causent",
            "L'étude des propriétés des ondes électromagnétiques"
        ],
        "answer": "L'étude de la chaleur et de ses effets sur les corps"
        }
,
        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la relativité restreinte?",
        "options": [
            "Une théorie de la gravité",
            "Une théorie de l'électricité",
            "Une théorie de l'optique",
            "Une théorie de la physique qui décrit le comportement des objets à grande vitesse"
        ],
        "answer": "Une théorie de la physique qui décrit le comportement des objets à grande vitesse"
        }
,
        {
        "question_text": "Qu'est-ce que la relativité générale?",
        "options": [
            "Une théorie de la gravité",
            "Une théorie de l'électricité",
            "Une théorie de l'optique",
            "Une théorie de la physique qui décrit le comportement des objets à grande vitesse"
        ],
        "answer": "Une théorie de la gravité"
        }

    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la science?",
        "options": [
        "Une méthode pour prouver des croyances",
        "Une approche pour comprendre le monde naturel",
        "Une religion",
        "Une méthode pour manipuler les forces de la nature"
        ],
        "answer": "Une approche pour comprendre le monde naturel"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la méthode scientifique?",
        "options": [
        "Une méthode pour trouver des preuves pour soutenir une croyance",
        "Une méthode pour construire des théories sans preuves",
        "Une méthode pour prouver que les croyances sont fausses",
        "Une méthode pour construire des théories sur la base d'observations et d'expériences"
        ],
        "answer": "Une méthode pour construire des théories sur la base d'observations et d'expériences"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la biologie?",
        "options": [
        "L'étude de la planète Terre",
        "L'étude de l'histoire de l'humanité",
        "L'étude des êtres vivants",
        "L'étude des minéraux et des roches"
        ],
        "answer": "L'étude des êtres vivants"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la physique?",
        "options": [
        "L'étude des phénomènes liés à l'électricité et au magnétisme",
        "L'étude des phénomènes liés à la lumière et au son",
        "L'étude des phénomènes naturels du monde physique",
        "L'étude des phénomènes liés à la chimie"
        ],
        "answer": "L'étude des phénomènes naturels du monde physique"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la chimie?",
        "options": [
        "L'étude des phénomènes liés à l'électricité et au magnétisme",
        "L'étude des phénomènes liés à la lumière et au son",
        "L'étude des phénomènes liés à la biologie",
        "L'étude des propriétés des substances et des réactions entre elles"
        ],
        "answer": "L'étude des propriétés des substances et des réactions entre elles"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la géologie?",
        "options": [
        "L'étude de la planète Terre",
        "L'étude de l'histoire de l'humanité",
        "L'étude des êtres vivants",
        "L'étude des minéraux et des roches"
        ],
        "answer": "L'étude des minéraux et des roches"
    }
    ,

            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la science?",
            "options": [
                "Une méthode pour prouver des croyances",
                "Une approche pour comprendre le monde naturel",
                "Une religion",
                "Une méthode pour manipuler les forces de la nature"
            ],
            "answer": "Une approche pour comprendre le monde naturel"
            }
     ,       
            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la méthode scientifique?",
            "options": [
                "Une méthode pour trouver des preuves pour soutenir une croyance",
                "Une méthode pour construire des théories sans preuves",
                "Une méthode pour prouver que les croyances sont fausses",
                "Une méthode pour construire des théories sur la base d'observations et d'expériences"
            ],
            "answer": "Une méthode pour construire des théories sur la base d'observations et d'expériences"
            }
    ,        
            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la biologie?",
            "options": [
                "L'étude de la planète Terre",
                "L'étude de l'histoire de l'humanité",
                "L'étude des êtres vivants",
                "L'étude des minéraux et des roches"
            ],
            "answer": "L'étude des êtres vivants"
            }
   ,         
            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la physique?",
            "options": [
                "L'étude des phénomènes liés à l'électricité et au magnétisme",
                "L'étude des phénomènes liés à la lumière et au son",
                "L'étude des phénomènes naturels du monde physique",
                "L'étude des phénomènes liés à la chimie"
            ],
            "answer": "L'étude des phénomènes naturels du monde physique"
            }
  ,          
            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la chimie?",
            "options": [
                "L'étude des phénomènes liés à l'électricité et au magnétisme",
                "L'étude des phénomènes liés à la lumière et au son",
                "L'étude des phénomènes liés à la biologie",
                "L'étude des propriétés des substances et des réactions entre elles"
            ],
            "answer": "L'étude des propriétés des substances et des réactions entre elles"
            }
 ,           
            {
            "question_text": "Qu'est-ce que la géologie?",
            "options": [
                "L'étude de la planète Terre",
                "L'étude de l'histoire de l'humanité",
                "L'étude des êtres vivants",
                "L'étude des minéraux et des roches"
            ],
            "answer": "L'étude des minéraux et des roches"
            }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que l'intelligence artificielle ?",
        "options": [
        "Une forme d'intelligence humaine",
        "Un système informatique capable de prendre des décisions",
        "Un ensemble de techniques permettant à une machine de simuler une intelligence humaine",
        "Un type de robot autonome"
        ],
        "answer": "Un ensemble de techniques permettant à une machine de simuler une intelligence humaine"
    }
,
    {
        "question_text": "Quelles sont les principales applications de l'intelligence artificielle ?",
        "options": [
        "La reconnaissance vocale",
        "La traduction automatique",
        "La reconnaissance d'images",
        "La conduite autonome de voitures"
        ],
        "answer": "La conduite autonome de voitures"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que le machine learning ?",
        "options": [
        "Une technique d'apprentissage automatique",
        "Une méthode d'analyse de données",
        "Un algorithme de recherche de données",
        "Un programme de gestion de base de données"
        ],
        "answer": "Une technique d'apprentissage automatique"
    }
,
    {
        "question_text": "Comment fonctionnent les chatbots ?",
        "options": [
        "Ils utilisent des algorithmes de traitement du langage naturel",
        "Ils sont programmés pour répondre à des questions spécifiques",
        "Ils fonctionnent comme des robots autonomes",
        "Ils sont contrôlés par des opérateurs humains en temps réel"
        ],
        "answer": "Ils utilisent des algorithmes de traitement du langage naturel"
    }
,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
        "options": [
        "Un ensemble de règles logiques",
        "Un programme informatique",
        "Une série d'instructions pour résoudre un problème",
        "Un type de langage de programmation"
        ],
        "answer": "Une série d'instructions pour résoudre un problème"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Comment fonctionne la reconnaissance faciale ?",
        "options": [
        "Elle utilise des algorithmes d'apprentissage automatique pour identifier des caractéristiques du visage",
        "Elle compare des images de visages avec une base de données",
        "Elle mesure des distances entre les yeux et d'autres caractéristiques du visage",
        "Elle utilise des capteurs pour détecter des mouvements du visage"
        ],
        "answer": "Elle utilise des algorithmes d'apprentissage automatique pour identifier des caractéristiques du visage"
    }
    ,
    {
        "question_text": "Qu'est-ce que la réalité virtuelle ?",
        "options": [
        "Une simulation informatique d'un environnement réel ou imaginaire",
        "Un système de visualisation de données",
        "Un type de jeu vidéo",
        "Un outil de communication à distance"
        ],
        "answer": "Une simulation informatique d'un environnement réel ou imaginaire"
    }
    
]